世衛將新型肺炎列國際緊急事件 反對對中國實行旅遊貿易限制

世界衛生組織宣布，將新型冠狀病毒疫情，列為國際公共衛生緊急事件。

世衛總幹事譚德塞表示，有關決定主要基於中國感染人數增加，以及多國出現疫情兩個事實，他們最大的憂慮，是病毒可能蔓延到衛生系統較弱的國家，強調並非對中國投下不信任一票，重申世衛高度肯定中方的防控措施，並對中國能夠控制疫情充滿信心，相信可以扭轉目前情況。

雖然多間航空公司宣布暫停來往中國的航班，但譚德塞說，世衛反對任何針對中國的旅遊及貿易限制。

國際公共衛生緊急事件是指疾病傳播，對其他國家構成公共衛生風險，需要國際協調應對。世衛過往曾經五次宣布將疫情列作國際公共衛生緊急事件，包括2016年在美洲肆虐的寨卡病毒疫情，以及2014年及2019年兩次在非洲爆發的伊波拉疫情。

根據《國際衛生條例》，世衛有權向疫情爆發國以外的國家發佈建議，敦促這些國家不要關閉邊界，不要對疫情爆發國實施旅行貿易限制，否則形同經濟制裁，反而令疫情爆發國隱瞞真實情況，對全球應對非常不利。

全世界當你廢衛, 一早封左

我唔係太理解¡¡¡¡¡¡
姐係你唔想大肚懷孕但又俾人中出內射？？？？

ChiNazi Health Organization

見知隻雞有愛滋都仲要屌

It's fuck

洗唔洗奶共奶到咁呀

屌 中國同你有親咩 洗唔洗奶到咁

非洲鬼等車公收拾佢冚家

WHO繼承當年雨革 唔好得罪共產黨 既精神

點解當年成班黑鬼投俾陳馮富珍？

解散世衛算啦屌佢
廢撚都咁

一帶一路

世界各國係時候自己重組世衛啦

建議WHO搬個office去支那

中國比唔少錢買人頭

只係一個廁所乾唔乾淨既組織
封唔封關關你撚事? 以為自己老幾?

其實點解條黑鬼要咁大聲話俾全世界知佢收咗支那錢？

建議WHO總部set返係武漢

我諗好快有一個新既衛生組織出臺

神燈世衛，講完無事就出事